劉兆佳：美國制裁不足以影響國策 中央會協助受影響官員

劉兆佳：中美關係緊張 或為中央挑選特區官員添顧慮
3小時前

【Now新聞台】全國港澳研究會副會長劉兆佳接受《大鳴大放》訪問時指，美國制裁11名香港及內地官員，只會令他們個人理財不便，不足以影響國策，但若果美國持續制裁香港，會令中央挑選特區官員時多了顧慮。

美國財政部制裁十一名本港及內地官員。全國港澳研究會副會長劉兆佳接受《大鳴大放》專訪時指，美國制裁措施影響有限，不足以影響中國國策，亦相信中央會協助受影響官員。

劉兆佳：「對香港整體影響好有限，只不過對個別被制裁者，造成在理財、處理個人財務上的不方便，但這些不方便完全可通過中國政府和特區政府合作，提出一些措施來解決。你看看俄羅斯、委內瑞拉、伊朗、北韓等，一定有辦法保護自己官員。整個國家的實力怎可能照顧不到個別官員，否則便很麻煩，以後找人做高官或領導人都會出現困難。

但劉兆佳認為，若中美關係未來持續緊張，或會影響特區官員的人選。

劉兆佳：「根本改變不了國家政策，反而以香港的情況來說，對於日後哪些人出任特區政府官員或領導人，會有影響。因為從商的人，或在外國有很多資產，在外面有很多經濟關係的。他們可能對於出任特區政府的官員或領導人，說不定會有疑慮。所以我經常開玩笑地說，其實美國人今次幫了推動愛國者治港，即是說真真正正。（現在那些治港的官員不是愛國者嗎？）是指更加推動，更加不怕外國制裁的人，更加願效忠國家和香港的人。」

劉兆佳又認為，中央容許今屆所有立法會議員續任，並非向民主派釋出善意，反而令民主派陷於被動，容易產生內部矛盾，而現時未有強烈民意支持總辭。貿然總辭，有如向中央對抗到底，認為民主派要仔細考慮。

佳叔精準分析事件
班kol打少陣飛機

嚴格黎講只可以用硬幣，10蚊紙

戰狼變綿羊
仲話冇影響

高調咁講下邊間銀行幫到佢地得唔得

你看看俄羅斯、委內瑞拉、伊朗、北韓等，一定有辦法保護自己官員。整個國家的實力怎可能照顧不到個別官員，否則便很麻煩，以後找人做高官或領導人都會出現困難。

佢咁自信咁話要效法呢堆國家，我聽落都好尷尬

下次制裁佢，佢就會學孽瘤話自己只係尻噏

不如制裁下佢, 再問下佢有冇影響

支資行: 我DLLM，你出少句聲得唔得

如果美國制裁埋劉兆佳 佢會唔會講同一段說話呢

仲聽呢條廢老講嘢

佢只係9up師，冇影響力，我以前以為佢係內幕人士識探風，原來冇料嘅，只係奴才揣摩上意

流料佳幾時先肯退休？

劉兆佳又認為，中央容許今屆所有立法會議員續任，並非向民主派釋出善意，反而令民主派陷於被動，容易產生內部矛盾，而現時未有強烈民意支持總辭。貿然總辭，有如向中央對抗到底，認為民主派要仔細考慮。

佢自己俾共產主義洗晒腦咪得返呢啲邊緣國家做隊友

崑崙銀行

呢條廢老不嬲都無料到架啦
分分鐘邊緣過何君堯
係香港D垃圾傳媒奶到佢上天咁解

佳伯係百年難得一遇既人材智將

啲廢老係咁
眼光只有呢啲國家
呢啲垃圾人種早死早著

得個講字

冇人想影響你國策
人地想你成個經濟冇左廿年姐

佳叔比人召見一次當自己真係國師
人地利用你香港人個名咋

有無幫過何志平先？

佢撚知呢堆國家衰成點咩

以上國家貨幣貶值50%以上

到時遊街 唔好唔記得佢

真係笑死我，可以點保障？送個昆侖銀行戶口俾佢囉。

人地有話制裁幾個狗官就收手？

協助佢哋做貪官囉⋯⋯

傻豬 winning eleven 無得返轉頭先口硬話唔驚制裁

你試下而家去搵人仲有冇正常人肯坐呢D 位

每個月出糧用解款車直送現金咪得，你迫啲銀行即係為咗11個人去拆爛個金融中心，唔化算啦

正
趁機舔晒人地d外幣資產
換晒人民幣
有國家保護就最安全

就快唔俾搭飛機，中央點協助？
用導彈射班官出去呀？

同北韓睇齊了

繼續大聲啲講
講到正中紅心既制裁快啲到

死太監

條友講野無次準

睇下點

推 【反守為攻】整合各大缺錢眾籌！ - 分享自 LIHKG 討論區

出手幫？制裁埋中央

不影響國策
但會改變官員人選

原來官員任命唔係國策，失敬

香港淪落到要同俄國，委內瑞拉，伊朗，北韓比較

怕 什麼？
有党

仲驚,幫你地保管住先啦

呢個仆佳幾撚時死

支持高官家屬擁抱大灣區
雙重國籍要終生監禁

協助出 冥通鈔票 是嗎 ?

解讀：

1) 香港官員只是condom，預咗用完即棄，期望影響國策是on9

2) 中央絕對有能力協助受制裁官員，但會唔會真係出手就另一回事

3) 現任官員並非真心愛國

人地叫佢對官員俾人制裁發表下意見
佢就hea答跟住搶mic分化下香港人同泛民

何妖下面有人幫手行動做野
影響力的確大過呢條廢老

上面都忍緊 認低威

下面班卒仔仲日日吠

請日請埋班保皇黨上去鳩up把撚咩

說好的反制？

俄羅斯、委內瑞拉、伊朗、北韓

冥通

佢有咁重要？

佢幾個月前先話美國已經冇哂棋
相反中國好多策略，相信陸續有來對付美國
而家掉返轉，美國好似仲有好多步棋，但中國
流料佳

制裁針對個人就係想咁
對一般香港人緊係冇影響

咁老定吾驚，美國夠膽就無人機斬首啦，怕閪咩！

睇吓5月份果時流料佳講咩:

至於美國最終會否採取行動？劉兆佳直言，美國可能在報告中，用相當嚴厲的措辭以及非常強硬的態度，來表示對中央政府處理香港事務的高度不滿，但採取實質行動的可能性並不高

現在，中央政府已經下定決心要整治香港亂局，維護國家安全，守衛香港管治權，這一點不會因為美國做什麼而改變。一旦中央政府開始反攻，不惜一切代價來保衛國家主權的時候，美國就會逐步陷入被動。

[/b]你看看俄羅斯、委內瑞拉、伊朗、北韓等[/b]

送返佢地d仔女返大陸

即係中國經濟會步俄羅斯、委內瑞拉、伊朗、北韓後塵

無影響就唔好咁嬲咁care啦 明既

冇 所以咪中央講咩佢up咩囉

全撚部空頭支票

邪惡聯盟

中央睬你都on9

中央會放棄被制裁官員就真啦
同你有親咩